---
title: Cámaras Contencioso-Administrativas del Poder Judicial de Entre Ríos 
subtitle: 
author: Área Planificación, Gestión y Estadística
date: "`r format(Sys.Date(), '%d de %B de %Y') `"
output: 
    pdf_document:
      includes:
            in_header: header.tex 
geometry: margin=1cm
mainfont: Liberation Sans
documentclass: article
sansfont: Liberation Sans
df_print: kable  
params:
  desagregado: FALSE 
---

```{r, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, warning=FALSE, message=FALSE )
options(knitr.kable.NA = '')
desagregacion_mensual = T

source("../R/informe.R")
source("../R/duracion.R")
source("../R/poblacion.R")
library(ggpubr)
theme_set(theme_pubr())

# Params

desagregado = params$desagregado

```


```{r}

figure3 <- function(total, dfsub1, dfsub2, desagregado = desagregado) {
  
  if(desagregado) {
    
    figure =  ggarrange(total,
                    ggarrange(dfsub1, dfsub2, ncol = 2, labels = c("Paraná", "Uruguay"), 
                              legend = "none", font.label = list(size = 14)),
                    nrow = 2,
                    labels = "Total", font.label = list(size = 14),
                    common.legend = TRUE, legend = "top")
  # figure = annotate_figure(figure, top = text_grob("Causas Iniciadas", 
  #                  color = "black", face = "bold", size = 10))
    figure
    
  } else {
    
    figure = total
    
    
  }
  
  figure
  
}


```




```{r}

historico = tribble(
  ~fecha, ~organismo, ~causas_iniciadas, ~sentencias, ~autos,  
  '2012-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 33,3,34,
  '2012-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 312,0,1,
  '2013-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 126,55,244,
  '2013-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 120,101,144,
  '2014-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 85,61,239,
  '2014-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 204,65,258,
  '2015-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 76,88,277,
  '2015-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 418,42,346,
  '2016-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 134,114,266,
  '2016-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 107,37,282,
  '2017-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 135,155,260,
  '2017-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 179,89,289,
  '2018-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Paraná', 134,130,274,
  '2018-01-01','Cámara Contencioso Administrativo-Uruguay', 139,36,273,
)

start_date = "2019-02-01"
end_date = "2022-09-01"


inic <- iniciados_camcad(db_con = DB_PROD(),
                              poblacion = cam_cad, 
                              start_date = start_date,
                              end_date = end_date, 
                              estadistico = "conteo")

inic_xaño <- inic$inic %>% 
  filter(fecha != "-") %>% 
  mutate(fecha = floor_date(ymd(fecha), "year")) %>% 
  group_by(organismo, fecha) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  bind_rows(historico %>% 
              mutate(fecha = ymd(fecha)) %>% 
              select(organismo, fecha, causas_iniciadas)) %>% 
  mutate(fecha = ymd(fecha))

```

\pagebreak

# Introducción

En este informe presentamos un resumen estadístico a 10 años de la puesta en funciones de las Cámaras Contencioso Administrativas en el Poder Judicial de Entre Ríos.    

Resumimos los datos vinculadas a causas que se iniciaron ante estos organismos, como así también datos de producción referidos a sentencias y resoluciones dictadas.    

Destacamos que los datos empleados para este informe fueron relevados en el marco de un sistema estadístico judicial que evolucionó en el tiempo, dando lugar a dos metodologías diferentes en lo que respecta a registración, procesamiento y validación de datos. Desde el 2012 -fecha de inicio de las cámaras- hasta julio 2018, la información se recolectó y procesó de forma eminentemente manual y el registro de información disponía de una codificación restringida. A partir del 2018 (incluyendo un período de adaptación) se elaboraron junto a las Cámaras y el Superior Tribunal **guías de estadística** que formalizaron el trabajo de codificación, registro y entrega de datos, y se creó un sistema de procesamiento, validación y producción de información que se mantiene hasta la actualidad. Este sistema creado por el Superior Tribunal de Justicia a través del Área de Planificación, Gestión y Estadística se define como un **sistema de estadística pública judicial** y puede consultarse a través del siguiente enlace: https://tablero.jusentrerios.gov.ar/.       

Por lo anterior, en este documento mostraremos series históricas completas en todos aquellos casos donde disponemos de datos para su procesamiento. En caso contrario, emplearemos series que se inician con el nuevo sistema estadístico, cuya fuentes de información y metodología controladas permiten análisis más complejos. En cualquier caso se pone a disposición del lector los datos primarios y procesados empleados para el cálculo de los indicadores que aquí se presentan bajo requerimiento dirigido a **apge@jusentrerios.gov.ar**.      

Finalmente, no queremos dejar pasar la oportunidad de resaltar el compromiso del área con nuestra comunidad y usuarios finales en proveer de información válida y objetiva para el conocimiento de la realidad. Una vez más reforzamos ese compromiso esperando honrar la labor que diariamente realizan quienes integran el Poder Judicial.     


\pagebreak

# Causas Iniciadas 2012 - 2022

En las siguientes gráficas presentamos información sobre las causas iniciadas ante las Cámaras Contencioso Administrativas de Paraná y Uruguay.    

```{r, fig.width=12, fig.height=10,  fig.align='center'}

gtotal <- inic_xaño %>% 
  #filter(fecha < ymd("2022-01-01")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +
  geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") + ylab("") +
  ylim(0, 600) 

gpna <- inic_xaño %>% 
  filter(#fecha < ymd("2022-01-01") & 
    str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +   geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") +  ylab("") +
  ylim(0, 450) 

guru <- inic_xaño %>% 
  filter(#fecha < ymd("2022-01-01") & 
    str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +   geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") + ylab("") +
  ylim(0, 450) 

figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)

```

<!-- \blandscape -->


<!-- ```{r, fig.width=19, fig.height=15,  fig.align='center'} -->


<!--  inic_g <- inic$inic_camcad_pc %>%   -->
<!--       mutate(mes = floor_date(finicio, "month")) %>% -->
<!--       group_by(mes) %>% -->
<!--       summarise(cantidad = n())  -->

<!--     df_total <- inic_g %>%  -->
<!--       summarise(total = sum(cantidad, na.rm = T)) -->

<!--     # inic_g <- inic_g %>%  -->
<!--     #   arrange(mes) %>%  -->
<!--     #   mutate(variacion = str_c(round((cantidad/lag(cantidad) - 1) * 100), "%")) %>% -->
<!--     #   mutate(variacion = ifelse(is.na(variacion), "", variacion)) -->

<!--       #http://www5.uva.es/estadmed/datos/series/series5.htm -->

<!--     inic_g %>%  -->
<!--       ggplot(aes(x = as.Date(mes), y = cantidad, fill = cantidad)) +  -->
<!--       geom_bar(stat="identity", position = position_dodge(width = 0.5)) + -->
<!--       #geom_text_repel(aes(label = str_c(cantidad," (", variacion, ")")), position = position_dodge(0.9), size = 6, color = "black", vjust = -0.5) + -->
<!--       #scale_fill_brewer(palette = "Set2") + -->
<!--       scale_fill_gradient(low = "grey", high = "red", na.value = NA) + -->
<!--       scale_x_date(date_labels  = "%y-%b", breaks = inic_g$mes, expand=c(0,0)) +  -->
<!--       theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, vjust = 0.2, size = 10, color = "#666666"), legend.position = "none", -->
<!--             panel.border=element_blank(), axis.ticks = element_blank(),  -->
<!--             panel.grid.major = element_blank(), panel.grid.minor = element_blank(), axis.text.y = element_blank(),  -->
<!--             axis.title.x=element_blank(), axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=10), -->
<!--             strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=18), plot.subtitle = element_text(size=14)) + -->
<!--       labs(title = "Total mensual, variacion mensual relativa y tendencia del período", -->
<!--            subtitle = str_c("El período graficado suma: ", df_total$total), -->
<!--            y = "Cantidad", x = "", -->
<!--            caption = "APGE-STJER") + -->
<!--       geom_smooth(method = lm, formula = y ~ splines::bs(x, 3), color = "black", size= 1,  se = FALSE) + -->
<!--       theme(strip.text.x = element_text(size = 10, color = "black"))   -->
<!-- ``` -->

<!-- \elandscape -->


## Causas iniciadas por tipo de procesos `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r, fig.width=19, fig.height=17}

inic_xtp_total = inic$inic %>% 
  filter(grupo_proceso != "-") %>% 
  #mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "ACC"), "P.CONSTITUCIONALES", grupo_proceso)) %>%
  #mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "CONTENCIOSO ADM"), "CONTENCIOSO ADM.", grupo_proceso)) %>% 
  #mutate(grupo_proceso = str_remove_all(grupo_proceso, "REC.")) %>% 
  group_by(grupo_proceso) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%")) %>% 
  mutate(grupo_proceso = paste0(grupo_proceso, " ", pje))

  #mutate(grupo_proceso = paste0(grupo_proceso, " (", round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%)")) 


inic_xtp_pna = inic$inic %>% 
  filter(grupo_proceso != "-") %>% 
  filter(str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  # mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "ACC"), "P.CONSTITUCIONALES", grupo_proceso)) %>%
  # mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "CONTENCIOSO ADM"), "CONTENCIOSO ADM.", grupo_proceso)) %>% 
  # mutate(grupo_proceso = str_remove_all(grupo_proceso, "REC.")) %>% 
  group_by(grupo_proceso) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%")) 
  #mutate(grupo_proceso = paste0(grupo_proceso, " (", round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%)")) 

inic_xtp_uru = inic$inic %>% 
  filter(grupo_proceso != "-") %>% 
  filter(str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
  # mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "ACC"), "P.CONSTITUCIONALES", grupo_proceso)) %>%
  # mutate(grupo_proceso = ifelse(str_detect(grupo_proceso, "CONTENCIOSO ADM"), "CONTENCIOSO ADM.", grupo_proceso)) %>% 
  # mutate(grupo_proceso = str_remove_all(grupo_proceso, "REC.")) %>% 
  group_by(grupo_proceso) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%")) 
  #mutate(grupo_proceso = paste0(grupo_proceso, " (", round(causas_iniciadas*100, digits = 1), "%)")) 


gtotal = ggpubr::ggdonutchart(inic_xtp_total,  
                     x = "causas_iniciadas", 
                     label = "pje", 
                     fill = "grupo_proceso",
                     lab.pos = "in",
                     lab.font = c(5, "black"),) +
  theme(legend.text = element_text(size = 15), 
        legend.title = element_blank()) 


gpna = ggpubr::ggdonutchart(inic_xtp_pna,  
                     x = "causas_iniciadas", 
                     label = "pje", 
                     fill = "grupo_proceso",
                     lab.pos = "in",
                     lab.font = c(5, "black"),)

guru = ggpubr::ggdonutchart(inic_xtp_uru,  
                     x = "causas_iniciadas", 
                     label = "pje", 
                     fill = "grupo_proceso",
                     lab.pos = "in",
                     lab.font = c(5, "black"),)



figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)




```

\pagebreak 

# Cautelares Iniciadas 2019 - 2022

En las siguientes gráficas presentamos información sobre las Medidas Cautelares iniciadas ante las Cámaras Contencioso Administrativas de Paraná y Uruguay.    

```{r, fig.width=12, fig.height=10,  fig.align='center'}

gtotal <- inic$inic %>% 
  filter(str_detect(tipo_proceso, "CAUTELAR|SUSPENSION")) %>% 
  filter(fecha != "-") %>% 
  mutate(fecha = floor_date(ymd(fecha), "year")) %>% 
  group_by(organismo, fecha) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +
  geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") + ylab("") +
  ylim(0, 100) 

gpna <- inic$inic %>%
  filter(str_detect(tipo_proceso, "CAUTELAR|SUSPENSION")) %>% 
  filter(#fecha < ymd("2022-01-01") & 
    str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  filter(fecha != "-") %>% 
  mutate(fecha = floor_date(ymd(fecha), "year")) %>% 
  group_by(organismo, fecha) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +
  geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") + ylab("") +
  ylim(0, 100) 
  

guru <- inic$inic %>%
  filter(#fecha < ymd("2022-01-01") & 
    str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
  filter(str_detect(tipo_proceso, "CAUTELAR|SUSPENSION")) %>% 
  filter(fecha != "-") %>% 
  mutate(fecha = floor_date(ymd(fecha), "year")) %>% 
  group_by(organismo, fecha) %>% 
  summarise(causas_iniciadas = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(causas_iniciadas = sum(causas_iniciadas, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=causas_iniciadas)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +
  geom_text(aes(label = causas_iniciadas),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = max(inic_xaño$causas_iniciadas)-50, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") + ylab("") +
  ylim(0, 100) 

figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)

```

\pagebreak

# Resoluciones dictadas 2012 - 2022

En el siguiente punto presentamos información relativa a las resoluciones (autos y sentencias) dictadas por ambas cámaras.    


```{r}

resoluciones <- apgyeProcesamiento::resoluciones_cad_1(db_con = DB_PROD(),
                   poblacion = cam_cad,
                   operacion = "CADRCAD",    
                   start_date = start_date,
                   end_date = end_date,
                   desagregacion_mensual = desagregacion_mensual)


resultado <- resoluciones %>% 
  filter(año_mes != "Total") %>% 
  mutate(fecha = floor_date(ymd(str_c(año_mes, "-01")), unit = "year")) %>% 
  group_by(organismo, fecha) %>% 
  summarise(sentencias = sum(sentencias), 
            autos = sum(autos)) %>% 
  bind_rows(historico %>% select(fecha, organismo, sentencias, autos) %>% 
              mutate(fecha = ymd(fecha))) %>% ungroup() %>% 
  arrange(desc(fecha)) 


resultado <- resultado %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(resoluciones = sum(autos, sentencias, na.rm=T)) 

```


```{r, fig.width=12, fig.height=10, fig.align='center'}
gtotal = resultado %>% 
  #filter(fecha != ymd("2022-01-01")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(resoluciones = sum(resoluciones, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=resoluciones)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +   geom_text(aes(label = resoluciones),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) + 
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = 700, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") +  ylab("") +
  ylim(0, 1100)

gpna = resultado %>% 
  filter(#fecha != ymd("2022-01-01")& 
    str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(resoluciones = sum(resoluciones, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=resoluciones)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +   geom_text(aes(label = resoluciones),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = 450, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") +  ylab("") +
  ylim(0, 700)

guru = resultado %>% 
  filter(#fecha != ymd("2022-01-01")& 
    str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
  group_by(fecha) %>% summarise(resoluciones = sum(resoluciones, na.rm = T)) %>% 
  ggplot(aes(x=fecha, y=resoluciones)) +
  geom_line( color="steelblue") + 
  geom_point() +   geom_text(aes(label = resoluciones),  vjust = "inward", hjust = "inward",show.legend = FALSE) +
  annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = 450, 
           label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
  xlab("") +  ylab("") +
  ylim(0, 500)

figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)
```

<!-- ## Resoluciones por Cámara discriminadas en Autos y Sentencias -->

<!-- ```{r} -->
<!-- resultado %>%  -->
<!--   mutate(año = year(fecha)) %>%  -->
<!--   select(organismo, año, autos, sentencias, -fecha) %>%  -->
<!--   arrange(organismo, año) %>%  -->
<!--   mutate(año = as.factor(año)) %>%  -->
<!--   janitor::adorn_totals("row") %>%  -->
<!--   kable(caption = "Resoluciones por Año") %>% -->
<!--   kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"), -->
<!--                 full_width = F, font_size = 10)  %>% -->
<!--   column_spec(2, "4cm") %>% -->
<!--   footnote(general = "El año 2012 y 2022 representan períodos parciales.") %>%  -->
<!--   row_spec(0)  -->

<!-- ``` -->

\blandscape

## Cantidad y tipo de resoluciones dictadas por año (2012-2022)

```{r, fig.width=14, fig.height=12, fig.align='center'}

if(desagregado){
  
  g_res = resultado %>% select(-resoluciones) %>% 
    pivot_longer(!c(fecha, organismo), names_to = "tipo_resolucion", values_to = "cantidad") %>% 
    #filter(fecha != ymd("2022-01-01") & fecha != ymd("2012-01-01")) %>% 
    ggplot(aes(fill=tipo_resolucion, y=cantidad, x=fecha)) + 
    geom_bar(position="stack", stat="identity") +
    scale_fill_brewer() +
    geom_text(aes(label = cantidad), position = position_stack(vjust = 0.5), size = 4, color = "#333333") +
    theme(axis.text.x = element_text(vjust = 0.2, size = 12, color = "black"), 
          legend.position = "top", legend.title = element_blank(), 
          panel.grid.major = element_blank(), panel.grid.minor = element_blank(), 
          panel.border=element_blank(), axis.ticks = element_blank(), 
          axis.title.x=element_blank(),  axis.text.y=element_blank(),
          axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=14),
          strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=14), plot.subtitle = element_text(size=12)) +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones dictadas por año discriminadas por Cámara",
         x = "",
         caption = "APGE-STJER") +
     annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = 500, 
             label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) +
    facet_wrap(~organismo)
  
}else{
  
  g_res = resultado %>% select(-resoluciones, -organismo) %>% 
    pivot_longer(!fecha, names_to = "tipo_resolucion", values_to = "cantidad") %>% 
    group_by(fecha, tipo_resolucion) %>% 
    summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
    #filter(fecha != ymd("2022-01-01") & fecha != ymd("2012-01-01")) %>% 
    ggplot(aes(fill=tipo_resolucion, y=cantidad, x=fecha)) + 
    geom_bar(position="stack", stat="identity") +
    scale_fill_brewer() +
    geom_text(aes(label = cantidad), position = position_stack(vjust = 0.5), size = 4, color = "#333333") +
    theme(axis.text.x = element_text(vjust = 0.2, size = 12, color = "black"), 
          legend.position = "top", legend.title = element_blank(), 
          panel.grid.major = element_blank(), panel.grid.minor = element_blank(), 
          panel.border=element_blank(), axis.ticks = element_blank(), 
          axis.title.x=element_blank(),  axis.text.y=element_blank(),
          axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=14),
          strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=14), plot.subtitle = element_text(size=12)) +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones dictadas por año discriminadas por Cámara",
         x = "",
         caption = "APGE-STJER") +
     annotate("text", x = floor_date(Sys.Date(), unit = "year"), y = 800, 
             label = paste("parcial ", year(Sys.Date())), color = "red", angle = 90) 
  
}

g_res

```

\elandscape

```{r}
res_list <- resoluciones_cad1_xtres(db_con = DB_PROD(), 
                                    poblacion = cam_cad,
                                    operacion = "CADRCAD",
                                    start_date = start_date,
                                    end_date = end_date)

```

## Resoluciones por Objeto de Demanda `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r, cad1_resxtres_t_odmensual,fig.width=19, fig.height=17, fig.align='center'}
df = res_list$res_xobjetodem %>%
  filter(organismo == "Total") %>% 
  select(-Total) %>% 
  summarise_if(is.numeric, sum) %>% ungroup() %>%  t()

var = rownames(df)

df = df %>% as_tibble() %>% bind_cols(tipo_resolucion = var) %>% 
  mutate(resoluciones = as.numeric(V1))

df = df %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(resoluciones*100, digits = 1), "%"))  %>% 
  mutate(tipo_resolucion = paste0(tipo_resolucion, " (", round(resoluciones*100, digits = 1), "%)"))   


pna = res_list$res_xobjetodem %>%
  filter(str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  select(-Total) %>% 
  summarise_if(is.numeric, sum) %>% ungroup() %>%  t()

var = rownames(pna)

pna = pna %>% as_tibble() %>% bind_cols(tipo_resolucion = var) %>% 
  mutate(resoluciones = as.numeric(V1))

pna = pna %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(resoluciones*100, digits = 1), "%")) 


uru = res_list$res_xobjetodem %>%
  filter(str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  select(-Total) %>% 
  summarise_if(is.numeric, sum) %>% ungroup() %>%  t()

var = rownames(uru)

uru = uru %>% as_tibble() %>% bind_cols(tipo_resolucion = var) %>% 
  mutate(resoluciones = as.numeric(V1))

uru = uru %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(pje = paste0(round(resoluciones*100, digits = 1), "%")) 


  
gtotal = ggpubr::ggdonutchart(df,  
                     x = "V1", 
                     label = "pje", 
                     fill = "tipo_resolucion",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(5, "black"),) +
  theme(legend.text = element_text(size = 16), 
        legend.title = element_blank()) 
  

gpna = ggpubr::ggdonutchart(pna,  
                     x = "V1", 
                     label = "pje", 
                     fill = "tipo_resolucion",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(5, "black"),) +
  theme(legend.text = element_text(size = 16), 
        legend.title = element_blank()) 


guru = ggpubr::ggdonutchart(uru,  
                     x = "V1", 
                     label = "pje", 
                     fill = "tipo_resolucion",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(5, "black"),) +
  theme(legend.text = element_text(size = 16), 
        legend.title = element_blank()) 

figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)
  
  
```

\pagebreak

## Resoluciones dictadas en Medidas Cautelares `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`


```{r, fig.width=10, fig.height=8, fig.align='center'}
res_cautelares <- res_list$resultado %>% 
  filter(!str_detect(tipo_resolucion, "RIL")) %>% 
  mutate(tipo_resolucion = as.character(tipo_resolucion)) %>% 
  mutate(tipo_resolucion = ifelse(str_detect(tipo_resolucion, "Hacer Lugar|Concede"), "Hacer Lugar", tipo_resolucion)) %>% 
  mutate(tipo_resolucion = ifelse(str_detect(tipo_resolucion, "Rechaz"), "Rechaza", tipo_resolucion)) %>% 
  filter(tdem == "9") %>% 
  group_by(circunscripcion, año_mes, tipo_resolucion) %>% 
  summarise(cantidad = n()) 

res_cautelares_resumen <- res_cautelares %>% 
  group_by(circunscripcion, tipo_resolucion) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  arrange(circunscripcion, desc(cantidad))


blank_theme <- theme_minimal()+
  theme(
    axis.title.x = element_blank(),
    axis.title.y = element_blank(),
    panel.border = element_blank(),
    panel.grid=element_blank(),
    axis.ticks = element_blank(),
    plot.title=element_text(size=14, face="bold"))

  
if(desagregado){
  
  t <- res_cautelares_resumen %>% 
    rename(resultado = tipo_resolucion, organismo = circunscripcion) %>% 
    ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= reorder(resultado, cantidad)))+
    geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
    geom_text(aes(label = cantidad), 
            size=10, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
    scale_fill_brewer(palette = "Set1") +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones por organo y resultado",  
       #subtitle = "", 
       y = "", x = "",
       caption = "APGE-STJER") +
    theme(axis.text.x=element_blank(), 
         legend.title = element_blank()) +
    facet_wrap(organismo ~ .)
  
  
} else {
  
  t <- res_cautelares_resumen %>% 
    group_by(tipo_resolucion) %>% 
    summarise(cantidad = sum(cantidad)) %>% 
    arrange(desc(cantidad)) %>% 
    rename(resultado = tipo_resolucion) %>% 
    ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= reorder(resultado, cantidad)))+
    geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
    geom_text(aes(label = cantidad), 
            size=10, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
    scale_fill_brewer(palette = "Set1") +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones por organo y resultado",  
       #subtitle = "", 
       y = "", x = "",
       caption = "APGE-STJER") +
    theme(axis.text.x=element_blank(), 
         legend.title = element_blank()) 
    
    
}


t

```


\pagebreak

## Sentencias dictadas y sus resultados `r apgyeProcesamiento::getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r, cad1_resxtres_t_dr_grafmensual, fig.width=10, fig.height=8, fig.align='center'}


tablexgraph <- res_list$tdemo_xtres %>%
  select(2:6) %>% select(-demando) %>% 
  filter(organismo != "Total") 

if(desagregado){
  
  tablexgraph <- tablexgraph %>% 
    group_by(organismo) %>% 
    summarise_all(sum) %>% 
    tidyr::pivot_longer(-organismo, names_to = "resultado", values_to = "cantidad")
  
  
  g = tablexgraph %>% 
    ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= resultado))+
    geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
    geom_text(aes(label = cantidad), 
            size=10, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
    scale_fill_brewer() +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones por organo y resultado",  
       #subtitle = "", 
       y = "", x = "",
       caption = "APGE-STJER") +
    theme(axis.text.x=element_blank(), 
         legend.title = element_blank()) +
    facet_wrap(organismo ~ .)
  
  
} else {
  
  tipos = colnames(tablexgraph)[2:4]
  
  tablexgraph <- tablexgraph %>% 
    summarise_if(is.numeric, sum) %>% 
    t() %>% as_tibble() %>%
    mutate(cantidad = V1, resultado = tipos)
  
  
  g = tablexgraph %>% 
    ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= resultado))+
    geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
    geom_text(aes(label = cantidad), 
            size=10, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
    scale_fill_brewer() +
    labs(#title = "Cantidad de resoluciones por organo y resultado",  
       #subtitle = "", 
       y = "", x = "",
       caption = "APGE-STJER") +
    theme(axis.text.x=element_blank(), 
         legend.title = element_blank()) 
  
  
}


  
  

# tablexgraph %>% 
#   filter(str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
#   select(-organismo) %>% 
#   ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= resultado))+
#   geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
#   geom_text(aes(label = paste(round(cantidad / sum(cantidad) * 100, 1), "%")),
#             size=5, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
#   scale_fill_grey() +  blank_theme +
#   labs(title = "% de resoluciones según tipo de resultado",  subtitle = "Cámara de Paraná", 
#        y = "", x = "",
#        caption = "APGE-STJER") +
#   theme(axis.text.x=element_blank(), 
#         legend.title = element_blank()) +
#   coord_polar("y", start = 0) +
#   facet_grid(organismo ~ .)
# 
# 
# tablexgraph %>% 
#   filter(str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
#   select(-organismo) %>% 
#   ggplot(aes(x="", y=cantidad, fill= resultado))+
#   geom_bar(width = 1, stat = "identity") +
#   geom_text(aes(label = paste(round(cantidad / sum(cantidad) * 100, 1), "%")), 
#             size=5, position = position_stack(vjust = 0.5)) +
#   scale_fill_grey() +  blank_theme +
#   labs(title = "% de resoluciones según tipo de resultado",  subtitle = "Cámara de Uruguay", y = "", x = "",
#        caption = "APGE-STJER") +
#   theme(axis.text.x=element_blank(), 
#         legend.title = element_blank()) +
#   coord_polar("y", start = 0)

g

```

\blandscape

## Sentencias dictadas por demando/a y sus respectivos resultados  `r apgyeProcesamiento::getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r, cad1_resxtres_t_drmensual, fig.width=12, fig.height=10, fig.align='center'}

df = res_list$tdemo_xtres %>%
  rename(demandado = demando) %>% 
  mutate(demandado = str_replace_all(demandado, "Provincial", "Pcial.")) %>% 
  mutate(demandado = str_replace_all(demandado, "Jubilaciones", "Jubil.")) %>% 
  filter(organismo != "Total") %>% 
  select(2:6)  # dejo solo resultados de rechazo y hace lugar asociados a sentencias, hay que corregir tb
  
 if(desagregado){
  
   df %>% 
    pivot_longer(!c(demandado, organismo), names_to = "tipo_resolucion", values_to = "cantidad") %>% 
    filter(demandado != "Sin_dato" ) %>% 
    ggplot(aes(fill=tipo_resolucion, y=cantidad, x=as.factor(demandado))) + 
    geom_bar(position="stack", stat="identity") +
    scale_fill_brewer() +
    ggrepel::geom_text_repel(aes(label = cantidad), position = position_stack(vjust = 0.5), size = 4, color = "#333333") +
    theme(axis.text.x = element_text(vjust = 0.2, size = 12, color = "black", angle = 90), 
          legend.position = "top", legend.title = element_blank(), 
          panel.grid.major = element_blank(), panel.grid.minor = element_blank(), 
          panel.border=element_blank(), axis.ticks = element_blank(), 
          axis.title.x=element_blank(),  axis.text.y=element_blank(),
          axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=14),
          strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=14), plot.subtitle = element_text(size=12)) +
    # labs(title = paste0("Sentencias, Demandados y Resultados", apgyeProcesamiento::getDataIntervalStr(start_date, end_date)),
    #      subtitle = "El gráfico presenta los resultados de las sentencias dictadas segun demandado", x = "",
    #      caption = "APGE-STJER") +
    facet_wrap(~organismo) 
   
 } else {
   
    df = df %>% 
     select(-organismo) %>% 
     pivot_longer(-demandado, names_to = "tipo_resolucion", values_to = "cantidad") %>% 
     filter(demandado != "Sin_dato" ) %>% 
     group_by(demandado, tipo_resolucion) %>% 
     summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T))
     
    orden = df %>% 
      group_by(demandado) %>% 
      summarise(cantidad = sum(cantidad)) %>% 
      arrange(desc(cantidad)) %>% 
      mutate(demandado = factor(demandado, levels = demandado))
    
    
    df %>% 
      mutate(demandado = factor(demandado, levels = orden$demandado)) %>% 
      ggplot(aes(fill=tipo_resolucion, y = cantidad, x = demandado )) + 
      geom_bar(position="stack", stat="identity") +
      scale_fill_brewer() +
      ggrepel::geom_text_repel(aes(label = cantidad), position = position_stack(vjust = 0.5), size = 4, color = "#333333") +
      theme(axis.text.x = element_text(vjust = 0.2, size = 12, color = "black", angle = 90), 
            legend.position = "top", legend.title = element_blank(), 
            panel.grid.major = element_blank(), panel.grid.minor = element_blank(), 
            panel.border=element_blank(), axis.ticks = element_blank(), 
            axis.title.x=element_blank(),  axis.text.y=element_blank(),
            axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=14),
            strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=14), plot.subtitle = element_text(size=12)) 
      
 }
  
  
  
```

## Resoluciones dictadas "en termino" y "fuera de termino" `r apgyeProcesamiento::getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r,  cad1_sente_ptjevenc, fig.width=12, fig.height=10, fig.align='center'}

df <- resoluciones %>% 
  ungroup() %>% 
  filter(año_mes != "Total") %>% 
  mutate(año_mes = ymd(str_c(año_mes, "-01"))) %>% 
  mutate(mensual = tsibble::yearmonth(año_mes)) %>% 
  select(2:5, 12) %>% rename(resueltas = 3, a_termino = 4) %>% 
  mutate(fuera_termino = resueltas - a_termino) %>% 
  pivot_longer(-c(organismo, año_mes, mensual),
               names_to = "tipo", values_to = "cantidad")
  
# df <-  tsibble::as_tsibble(df, key = organismo, index = mensual) 
#   
# df <- df %>% tsibble::fill_gaps() 
  
# Graficacion

if(desagregado){
  g <- df %>% 
  filter(tipo != "resueltas") %>% 
  ggplot(aes(x = año_mes, y = cantidad, fill = tipo)) +
  geom_bar(stat="identity", position = "fill") + 
  theme(
    legend.title = element_blank()
  ) +
  ylab("Porcentajes") +
  xlab("") +
  facet_wrap(~organismo)
  
} else {
  
  g <- df %>% 
  filter(tipo != "resueltas") %>% 
  ggplot(aes(x = año_mes, y = cantidad, fill = tipo)) +
  geom_bar(stat="identity", position = "fill") + 
  theme(
    legend.title = element_blank()
  ) +
  ylab("Porcentajes") +
  xlab("") 
    
}


g

```

\elandscape

## Sentencias recurridas: resultados en la instancia `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

```{r, cad1_resxtres_t_srec, fig.width=15, fig.height=11}

df <- res_list$resultado %>% 
  mutate(tipo_resolucion = as.character(tipo_resolucion)) %>% 
  filter((str_detect(tipo_resolucion, "Rechazo|Lugar") & toupper(as) == "S") | str_detect(tipo_resolucion, "RIL")) %>% 
  rename(organismo = organismo_descripcion)
           
data <- df %>% 
  group_by(tipo_resolucion) %>% 
  summarise(cantidad = n()) %>% 
  mutate(sentenciaorecursos = ifelse(str_detect(tipo_resolucion, "RIL"), "sentencias_recurridas","sentencias_totales")) %>% 
  group_by(sentenciaorecursos) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad)) %>% 
  t() %>% as_tibble() %>% row_to_names(1) %>% mutate_all(as.integer) %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(sentencias_no_recurridas = sentencias_totales - sentencias_recurridas)

recurribilidad_total <- data %>% t() %>% as.data.frame() %>% setNames(data[,1]) %>% 
  rownames_to_column() %>% rename(recurribilidad = 1, cantidad = 2) %>% 
  filter(recurribilidad != "sentencias_totales")

recurribilidad_total = recurribilidad_total %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(recurribilidad = paste0(recurribilidad, " (", round(cantidad*100, digits = 1), "%)"))   
  
gtotal = ggpubr::ggdonutchart(recurribilidad_total,  
                     x = "cantidad",
                     label = "recurribilidad", 
                     fill = "recurribilidad",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(6, "black"))  


data <- df %>% 
  mutate(organismo = str_remove_all(organismo, "Contencioso Administrativo-")) %>% 
  group_by(organismo, tipo_resolucion) %>% 
  summarise(cantidad = n()) %>% 
  mutate(sentenciaorecursos = ifelse(str_detect(tipo_resolucion, "RIL"), "sentencias_recurridas","sentencias_totales")) %>% 
  group_by(organismo, sentenciaorecursos) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad)) %>% 
  pivot_wider(names_from = "sentenciaorecursos", values_from = "cantidad") %>% 
  mutate(sentencias_no_recurridas = sentencias_totales - sentencias_recurridas)

recurribilidad_total <- data %>% 
  select(-sentencias_totales) %>% 
  pivot_longer(-organismo, names_to = "recurribilidad", values_to = "cantidad")


recurribilidad_pna = recurribilidad_total %>% 
  filter(str_detect(organismo, "Paraná")) %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(recurribilidad = paste0(recurribilidad, " (", round(cantidad*100, digits = 1), "%)"))   

recurribilidad_uru = recurribilidad_total %>% 
  filter(str_detect(organismo, "Uruguay")) %>% 
  janitor::adorn_percentages("col") %>% 
  mutate(recurribilidad = paste0(recurribilidad, " (", round(cantidad*100, digits = 1), "%)"))   

  
gpna = ggpubr::ggdonutchart(recurribilidad_pna,  
                     x = "cantidad",
                     label = "recurribilidad", 
                     fill = "recurribilidad",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(6, "black"))

guru = ggpubr::ggdonutchart(recurribilidad_uru,  
                     x = "cantidad",
                     label = "recurribilidad", 
                     fill = "recurribilidad",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(6, "black"))

 
figure3(gtotal, gpna, guru, desagregado = desagregado)
   
```

\pagebreak 

## Sentencias recurridas: resultados en el Superior Tribunal de Justicia `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

En la siguiente tabla presentamos el resultado de las resoluciones del Superior Tribunal de Justicia en materia contencioso administrativa en función del resultado de los recursos planteados contra decisiones de los organismos inferiores. En el caso de los *recursos_rechazados* incluimos tanto resoluciones sobre *inadmisibilidad* como *rechazo*, y en los *recursos_admitidos* incluimos aquellas que *hacen lugar* y *hacen lugar parcialmente*. 

```{r, fig.width=15, fig.height=11, fig.align='center'}

resultado <- resoluciones_cad3_xtres(db_con = DB_PROD(), 
                        poblacion = stj_cad,
                        start_date = start_date,
                        end_date = end_date,
                        desagregacion_mensual = desagregacion_mensual, desagregacion_xorg = TRUE) 



df = resultado %>% 
  filter(circunscripcion != "Total" & camara_origen != "sin dato") %>% 
  filter(str_detect(tipo_resolucion, "Lugar|Inadmisible|Rechazo")) %>%
  mutate(resultado_recurso = ifelse(str_detect(tipo_resolucion, "Inadmisible|Rechazo"), "recursos_rechazados", "recursos_admitidos")) %>% 
  group_by(camara_origen, resultado_recurso) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad))


df_total = df %>% 
  pivot_wider(names_from = "resultado_recurso", values_from = "cantidad") %>% 
  janitor::adorn_totals("row") %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(total = recursos_admitidos + recursos_rechazados, 
         '% admitidos' = paste0(round(recursos_admitidos/total, digits = 2), " %"), 
         '% rechazados' = paste0(round(recursos_rechazados/total, digits = 2), " %")) 

df_graph = df %>% 
  pivot_wider(names_from = "resultado_recurso", values_from = "cantidad") %>% 
  janitor::adorn_totals("row") %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(total = recursos_admitidos + recursos_rechazados, 
         recursos_admitidos = round(recursos_admitidos/total, digits = 2), 
         recursos_rechazados = round(recursos_rechazados/total, digits = 2)) %>% 
  pivot_longer(-camara_origen, names_to = "resultado", values_to = "cantidad") %>% 
  filter(camara_origen == "Total") %>% 
  filter(resultado != "total") %>% 
  mutate(resultado =  paste0(resultado," ",round(cantidad, digits = 2), " %")) %>% 
  ggpubr::ggdonutchart(  
                     x = "cantidad",
                     label = "resultado", 
                     fill = "resultado",
                     lab.pos = "in", 
                     lab.font = c(6, "black"))  

df_final = df %>% 
  group_by(resultado_recurso) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad)) %>%  rowwise() %>% 
  mutate(porcentaje = cantidad/sum(cantidad))

if(!desagregado){
  
  output = df_graph
 
  
} else {
  
  
  output = df_total %>%
    kable(caption = "Resoluciones y Tribunal de origen", align = 'c', longtable = TRUE ) %>%
    kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"),
                  full_width = F, font_size = 10) 
}

output 

```

\pagebreak

```{r, abrir_df}
movimientos_db <- tbl(DB_PROD(), "movimientos") %>% 
  filter(fecha_hora >= start_date, fecha_hora <= end_date) %>% 
  left_join(tbl(DB_PROD(), "lookupentidades") %>% rename(iep = organismo)) %>% 
  filter(iep %in% !!cam_cad$organismo) %>% 
  mutate(fecha = as.Date(fecha_hora)) %>% 
  distinct() %>% 
  mutate(tipo_movimiento = case_when(
    tipo_movimiento == "procesal" | is.na(tipo_movimiento) ~ "actos_procesales",
    tipo_movimiento == "procesal_presentacion" ~"presentaciones_abogados")) %>% 
  group_by(iep, fecha, tipo_movimiento) %>% 
  summarise(cantidad = n()) %>% 
  collect() %>% 
  left_join(cam_cad %>% select(organismo, organismo_descripcion, circunscripcion, tipo, materia), by = c("iep" = "organismo")) %>% 
  mutate(dia = lubridate::wday(fecha, label = TRUE), finde = (dia %in% c("dom", "sáb"))) 

# Procesamiento-----------------------------------------------------------------
resumen_xorg <- movimientos_db %>% 
  group_by(organismo_descripcion, tipo_movimiento) %>% 
  summarise('cantidad total movimientos' = sum(cantidad, na.rm = T), 
            'promedio diario movimientos' = round(mean(cantidad[!finde], na.rm = TRUE), digits = 2))

resumen_total <- movimientos_db %>% 
  group_by(tipo_movimiento) %>% 
  summarise('cantidad total movimientos' = sum(cantidad, na.rm = T), 
            'promedio diario movimientos' = round(mean(cantidad[!finde], na.rm = TRUE), digits = 2))


# Gráfico-----------------------------------------------------------------------

if(desagregado){
  
  plot <- movimientos_db %>% 
    mutate(mensual = tsibble::yearmonth(fecha)) %>% 
    mutate(mensual = as.Date(mensual)) %>% 
    group_by(organismo_descripcion, mensual, tipo_movimiento) %>% 
    summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
    ggplot(aes(x = mensual, y = cantidad, fill = tipo_movimiento)) + 
    geom_bar(stat="identity") +
   #scale_fill_viridis_d(begin = 0, end = .75) +
    scale_fill_brewer() +
    scale_x_date(date_labels  = "%d-%b-%y", date_breaks = "1 month" , expand = c(0,0))  +
    theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1, size = 12), 
          axis.text.y = element_text(size = 16), 
          axis.title.x=element_blank(), 
          axis.title.y = element_blank(), 
          legend.text = element_text(size=18), legend.position = "top",
          legend.title = element_blank(), 
          strip.text = element_text(size=16), 
          plot.title = element_text(size=24), 
          plot.subtitle = element_text(size = 16),
          panel.grid = element_blank(), 
          panel.grid.major.y = element_line(colour = "grey", linetype = "dotted")) +
    labs(title = "Actos procesales y presentaciones mensuales en los organismos judiciales",
         subtitle = "Cada barra es una mes.") +
    facet_wrap(~organismo_descripcion, ncol=2)
  
} else {
  
  plot <- movimientos_db %>% 
    mutate(mensual = tsibble::yearmonth(fecha)) %>% 
    mutate(mensual = as.Date(mensual)) %>% 
    group_by(mensual, tipo_movimiento) %>% 
    summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
    ggplot(aes(x = mensual, y = cantidad, fill = tipo_movimiento)) + 
    geom_bar(stat="identity") +
    #scale_fill_viridis_d(begin = 0, end = .75) +
    scale_fill_brewer() +
    scale_x_date(date_labels  = "%d-%b-%y", date_breaks = "1 month" , expand = c(0,0))  +
    theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1, size = 12), 
          axis.text.y = element_text(size = 16), 
          axis.title.x=element_blank(), 
          axis.title.y = element_blank(), 
          legend.text = element_text(size=18), legend.position = "top",
          legend.title = element_blank(), 
          strip.text = element_text(size=16), 
          plot.title = element_text(size=24), 
          plot.subtitle = element_text(size = 16),
          panel.grid = element_blank(), 
          panel.grid.major.y = element_line(colour = "grey", linetype = "dotted")) +
    labs(title = "Actos procesales y presentaciones mensuales en los organismos judiciales",
         subtitle = "Cada barra es una mes. Agregamos la tabla con el promedio diario de movimientos.") 
  
}



```

\blandscape


<!-- **agregar grafía** -->

<!-- ```{r} -->
<!-- resumen_xorg %>%  -->
<!--   kable(caption = str_c("Promedio Diario de Actos y Presentaciones "," (", getDataIntervalStr(start_date, end_date), ")"), align = 'c', longtable = TRUE ) %>% -->
<!--   kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"), -->
<!--                 full_width = F, font_size = 10) %>%  -->
<!--   column_spec(3, "2cm") %>% column_spec(4, "2cm")  -->
<!-- ``` -->


```{r, fig.width=19, fig.height=16}


if(desagregado){
  
  mov = resumen_xorg %>% 
    rename(organismo = organismo_descripcion) %>% 
    mutate(organismo = str_remove_all(organismo, "Contencioso Administrativo-")) %>% 
    select(-`cantidad total movimientos`) %>% 
    pivot_wider(names_from = tipo_movimiento, values_from = `promedio diario movimientos`) %>% 
    rename(`promedio diario actos procesales` = actos_procesales, `promedio diario presentaciones abogados` = presentaciones_abogados)
  
}else{
  
  mov = resumen_total %>% 
    select(-`cantidad total movimientos`) 
}


table.p <- ggtexttable(mov, rows = NULL, theme = ttheme("mOrange")) 


# ggarrange(plot, table.p, 
#           ncol = 1, nrow = 2, 
#           heights = c(1, 0.7))

plot + annotation_custom(ggplotGrob(table.p),
                              xmin = ymd("2021-09-01"), ymin = 2200)

```

\elandscape

```{r}

start_date = "2018-07-01"
end_date = "2022-09-01"

duraciones_prim <- apgyeProcesamiento::duracion_prim(db_con = DB_PROD(), cam_cad, "CADRCAD",
                                 start_date = start_date, end_date = end_date) %>% 
  filter(finicio > make_date(2015,01,01)) %>% 
  filter(str_detect(tipo_proceso, "CONTENCIOSO")) %>% 
  select(-circunscripcion) %>% 
  arrange(organismo, desc(duracion)) %>% 
  mutate(caratula = word(caratula,1,1)) %>% 
  mutate(organismo = str_remove_all(organismo, "Cámara Contencioso Administrativo-"))
  

if(desagregado){
  
  duraciones <- duraciones_prim %>% 
    group_by(organismo) %>% 
    summarise('mediana de duracion (en dias corridos)' = round(median(duracion, na.rm = T)), 
              'cantidad de casos considerados' = n())
}else{
  
   duraciones <- duraciones_prim %>% 
    summarise_if(is.numeric, median) %>% 
     mutate(duracion = round(duracion, digits = 2)) %>% 
     rename('mediana_duracion(en dias corridos)' = duracion)
}

#analisi_durac <- duracion_A(cam_cad, duraciones)
```

# Duracion de Procesos Contencioso-Administrativos

Las duraciones informadas a continuación se miden en días corridos desde el inicio de la causa registrada en los sistemas de gestión de causas (Lex-Doctor) hasta la fecha de sentencia definitiva informada por cada organismo. La base de casos incluidos en este caso corresponden a todos lo procesos Contencioso-Administrativos resueltos con **sentencia** entre julio 2018 hasta septiembre 2022, e informados por ambas Cámaras. Agregamos también la mediana de duración de procesos como una medida de referencia de todos los casos bajo análisis.            


```{r, cad1_cadur_t, fig.align='center', fig.width=10, fig.height=8}

if(desagregado){
  
  plot = duraciones_prim %>% 
    ggplot(aes(x=duracion, fill=organismo, color=organismo)) +
    geom_histogram(position="identity", alpha=0.5, bins = 50) +
    scale_fill_brewer() +
    theme(legend.title = element_blank(), 
          strip.text = element_text(size=12), plot.title = element_text(size=14), 
          plot.subtitle = element_text(size=12), 
          plot.caption = element_text(size=9, color = "darkgrey", hjust = 1)) +
      labs(
           y = "cantidad de casos", x = "duracion de procesos (en dias corridos)")
  
  } else {
  
  plot = duraciones_prim %>% 
    mutate(organismo = "Contencioso-Administrativo") %>% 
    ggplot(aes(x=duracion, fill=organismo, color=organismo)) +
    geom_histogram(position="identity", alpha=0.5, bins = 50) +
    scale_fill_brewer() +
    theme(legend.title = element_blank(), 
          strip.text = element_text(size=12), plot.title = element_text(size=14), 
          plot.subtitle = element_text(size=12), 
          plot.caption = element_text(size=9, color = "darkgrey", hjust = 1)) +
      labs(
           y = "cantidad de casos", x = "duracion de procesos (en dias corridos)")
  }

table.p <- ggtexttable(duraciones, rows = NULL, theme = ttheme("mOrange")) 

# ggarrange(plot, table.p, 
#           ncol = 1, nrow = 2, 
#           heights = c(1, 0.7))

plot + annotation_custom(ggplotGrob(table.p),
                              xmin = 1500, ymin = 11)

```

\pagebreak



<!-- ```{r, fig.align='center'} -->



<!-- # duraciones_prim %>%  -->
<!-- #   ggplot(., aes(x = duracion, y = ..scaled.., fill = organismo)) + geom_density(alpha = 0.4) -->

<!-- ``` -->

<!-- \pagebreak -->

<!-- ## Listado de Causas Resueltas por Sentencia con sus respectivas duraciones en días corridos -->

<!-- ```{r, cad1_cadur_pc} -->
<!-- duraciones_prim %>%  -->
<!--   select(-tipo_proceso) %>%  -->
<!--   arrange(desc(fres)) %>%  -->
<!--   kable(caption = "Listado de Causas Contencioso-Administrativas y sus respectivas duraciones", align = 'c', longtable = TRUE ) %>% -->
<!--   kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"), -->
<!--                 full_width = F, font_size = 10)  %>%  -->
<!--   column_spec(3, "2cm") %>% -->
<!--   row_spec(0, angle = 90) %>%  -->
<!--   landscape() -->

<!-- ``` -->





